Der Schlüsselaustausch wird mit dem Station-to-Station Protokoll durchgeführt,was in Abschnitt~\ref{subs:key_exchange} vorgestellt wurde. Das Protokoll setzt voraus, dass die öffentlichen Schlüssel authentisch sind, was durch ein vorhergehendes Challenge-Response Verfahren sichergestellt wird und der strikten Vorgabe, wie Benutzer hinzugefügt werden. Dadurch ist es nur demjenigen möglich die Nachricht zu signieren, der im Besitz des privaten Schlüssels ist. Zum Signieren der Nachrichten wird ein Hashwert aus der Nachricht mit dem SHA-512 Algorithmus gebildet. Anschließend wird der Hashwert mit dem RSA-Algorithmus verschlüsselt. Das Ergebnis der Chiffrierung ist dann die Signatur, die an die Nachricht angehangen wird. Es muss aber, um eine Nachricht in der Applikation erweitert werden, damit keine Parallelitätsfehler entstehen. Es handelt sich um die letzte Nachricht in der Bob, Alice bestätigt, dass er seine Berechnung abgeschlossen hat. Dies ist beispielhaft in Abbildung~\ref{fig:spec_key_exchange} dargestellt.
\begin{figure}
    \centering
    \begin{msc}{Schlüsselaustausch}
        \setlength{\envinstdist}{1.5\envinstdist}
        \setlength{\instdist}{4\instdist}
        \declinst{alice}{Alice}{}
        \declinst{bob}{Bob}{}
        \nextlevel
        \condition{CHALLENGED}{alice,bob}
        \nextlevel[2]

        \action*{$p = r\_prime()$}{alice}
        \nextlevel[2]
        \action*{$g = rand() | 0 < g < p $}{alice}
        \nextlevel[2]
        \action*{$M_S^A = S((p,g),A_{privSign})$}{alice}
        \nextlevel[2]
        \mess{KEY\_EXCHANGE\_INITIALIZATION: $M_S^A$}{alice}{bob}[1]
        \nextlevel[2]
        \action*{$M_V^A = V(M_S^A,A_{pubSign})$}{bob}
        \nextlevel[2]
        \action*{$x = random()$}{alice}
        \action*{$y = random()$}{bob}
        \nextlevel[2]
        \action*{$X=g^x \mod p$}{alice}
        \action*{$Y=g^y \mod p$}{bob}
        \nextlevel[2]
        \action*{$M_S^A=S(X,A_{privSign})$}{alice}
        \action*{$M_S^B=S(Y,B_{privSign})$}{bob}
        \nextlevel[2]
        \mess{KEY\_EXCHANGE\_CALCULATION: $M_S^A$}{alice}[0.7]{bob}[2]
        \mess{KEY\_EXCHANGE\_CALCULATION: $M_S^B$}{bob}[0.8]{alice}[2]
        \nextlevel[3]
        \action*{$Y = M_V^A = V(M_S^A,A_{pubSign})$}{alice}
        \action*{$X = M_V^B = V(M_S^B,B_{pubSign})$}{bob}
        \nextlevel[2]
        \action*{$k=Y^X mod$$p$}{alice}
        \action*{$k=X^Y mod$$p$}{bob}
        \nextlevel[2]
        \mess{KEY\_EXCHANGE\_ACK}{bob}[0.8]{alice}[1]
        \nextlevel[2]
        \condition{EXCHANGED}{alice,bob}
        \nextlevel[2]
    \end{msc}
    \caption{Station-to-Station Protokoll}
    \label{fig:spec_key_exchange}
\end{figure}
% Define a dynamic maximum size of primes.
%  \cite[S. 269]{ferguson2003practical}
